中國加強查緝人民使用VPN 與即時通訊言論

浙江早餐店翻牆播境外節目 遭罰款斷網
最新更新：2020/11/18 20:39

（中央社台北18日電）中國近期加強查緝連線境外網路，浙江省網信辦今天通報，瑞安市一家早餐店日前被發現透過翻牆軟體在店內播放境外節目，隨即遭到警告、斷網，並開罰人民幣5000元（約新台幣2.2萬元）。

浙江省互聯網信息辦公室微信公眾號「網信浙江」傍晚通報，浙江瑞安網信辦16日巡查時發現，這家早餐店店主利用翻牆軟體「進行非法國際連網」，在店內網路電視透過非法軟體播放境外節目，「傳播有害信息」。

通報稱，執法人員現場查獲相關電子設備，對涉事人員進行詢問調查，並根據「中華人民共和國計算機信息網絡國際聯網管理暫行規定」，對涉案人員警告、停止連網並處罰款5000元。

中國大陸2018年起全面禁止人民使用VPN（虛擬私人網路）突破網路管制連線境外網站，近期已多次傳出民眾使用翻牆軟體挨罰的案例。

浙江政務服務網10月下旬一度公告，浙江舟山市一名張姓男子因在2019上半年至2020年10月期間翻牆瀏覽「維基百科」，遭警方逮捕，以「當場訓誡」做為行政處罰，並責令他停止非法連接國際網路。

維權網10月底也曾報導，陝西省13名民眾分別被控透過翻牆軟體瀏覽境外網站，以及在即時通訊群組傳播境外政治訊息，攻擊政府、黨和國家領導人等罪名，9月被法院以「尋釁滋事罪」判處1年6個月至3年有期徒刑。（編輯：繆宗翰/楊昇儒）1091118

萬里長城又贏

早日打破網路牆

感覺好難，中共一定不願意！

班大陸人出到嚟只會世界大亂

為咗世界和平, 千祈唔好

短期姐，長期就入面亂㗎喇

Starlink 開始寄出第一波公測的邀請了

或許有些人可以脫離粉紅

強行推倒？

中共點解要咁努力唔俾佢地爬出黎
肯定有原因既 唔會係幫世界困住佢地
個原因就係中共知牆倒就愚唔到民 牆一冧就咩都玩完

先前 FCC 已批准 SpaceX 計劃裡兩群衛星發射計畫：第一組由 4409 顆衛星組成，第二組由 7518 顆衛星組成，計劃能否獲得 FCC 的批准，就得看在這六年內是否能發射計畫中的一半衛星數。

初期要收費，未來或許會免費
到時中共就管不住了

自由世界班支那人咪又係百度微信

正確 大學啲nds咪又係用返啲大陸嘢
Google都唔肯用

敵人反對我支持
短期可能係痛苦
大量五毛小粉紅
但長期可以動搖支共統治

點解用vpn 會比人知
起香港既大家要諗諗

很多VPN公司有中資介入

會唔會癲到導彈擊落

看起來還要十年八年...

八年後，地球都是中共的了，全球也會像美國媒體一樣有政治審查，那有沒有長城也沒意思了

就係呢班人出唔到黎講野
先有咁多外國人嚮往中國

樂觀啲睇，出得嚟個班都係既得利益者，撐中共都合理。牆入面個班韭菜就唔同，係個牆限制咗佢哋嘅思維。

姐係外資就冇事？

小粉紅

一個Starlink衛星同一粒洲際導彈，邊個成本大啲，量產快啲

垃圾就留返係堆填區
唔好出黎搞臭晒啲地方